\ifthenelse {\equal{\klanguage}{EN}}
{
\newcommand{\xLieferschein}{Delivery note}
\newcommand{\xNummerKurz}{No.}
\newcommand{\xLieferscheindatum}{Delivery note date}
\newcommand{\xKundenNr}{Customer no.}
\newcommand{\xBestellNr}{Order no.}
\newcommand{\xBestelltueber}{Ordered via}
\newcommand{\xNummer}{Number}
\newcommand{\xArtikelNr}{Item No.}
\newcommand{\xAnzahlKurz}{Qty}
\newcommand{\xEinheitKurz}{Unit}
\newcommand{\xAnsprechpartner}{Contact person}
\newcommand{\xDieAuslieferungFertigstellungerfolgteam}{The delivery / completion took place on}
\newcommand{\xRechnung}{Invoice}
\newcommand{\xRechnungsdatum}{Invoice Date}
\newcommand{\xPositionKurz}{Pos}
\newcommand{\xMenge}{Quantity}
\newcommand{\xBezeichnung}{Description}
\newcommand{\xEPreis}{Price}
\newcommand{\xGPreis}{Sum}
\newcommand{\xZwischensumme}{Subtotal}
\newcommand{\xNettobetrag}{Net amount}
\newcommand{\xEndbetrag}{Total}
\newcommand{\xZahlungsbedingungen}{Payment terms}
\newcommand{\xDieWarebleibtbiszurvollstaendigenBezahlungEigentumderFirmaOpisTechnologyGmbHDresden}{Until paid in full the goods remain property of Opis Technology GmbH, Dresden.}
\newcommand{\xDerVersanderfolgtsoweitnichtandersangegebenTagenachZahlungseingang}{Unless otherwise stated shipment will be made 2 days after receipt of payment.}
\newcommand{\xDieGesamtsummevon}{The total amount of}
\newcommand{\xistbereitsbezahlt}{is already paid for.}
\newcommand{\xUStIdNr}{VAT-Id-No.}
\newcommand{\xKommissionstext}{The good are delivered to the buyer on a consignment basis. \\ \\ As soon as they are sold on, payment is due to Opis Technology GmbH with immediate effect. Should the goods not be sold on within 3 months they are to be returned to Opis Technology GmbH or to be paid in full. A return is only permitted within this delay of 3 months.}
\newcommand{\xAuftragsbestaetigung}{Sales order confirmation}
\newcommand{\xAuftragsdatum}{Sales order date}
\newcommand{\xVereinbarterLiefertermin}{Agreed delivery date}
\newcommand{\xAngebot}{Sales quotation}
\newcommand{\xAngebotsdatum}{Sales quotation date}
\newcommand{\xDasAngebotistgueltigbiszum}{The sales quotation is valid until}
\newcommand{\xWirdankenfuerIhreAnfrage}{Thank you foryour request. With this offer we hope to have presented you with attactive conditions. Should you have further questions or wish us to make amendments you can always reach us using the phone numbers and email addresses above. \\
The execution of this offer is subject to our terms and conditions (AGB), a copy of which (in German) we will gladly make available to you. \\ \\Best regards, \\ \\ Opis Technology GmbH}
\newcommand{\xGutschrift}{Credit note}
\newcommand{\xfuerRechnung}{For invoice}
\newcommand{\xGutschriftdatum}{Credit note date}
\newcommand{\xRabatt}{Discount}
\newcommand{\xSteuerfreieAusfuhrlieferung}{VAT-exempt export delivery}
\newcommand{\xSteuerfreieEULieferungUStID}{Tax-exempt intra-Community delivery to recipient with Tax-Id.No. }
\newcommand{\xProformarechnung}{Pro forma invoice}
\newcommand{\xLieferadresse}{Delivery address}
\newcommand{\x}{}
}
{
\ifthenelse {\equal{\klanguage}{FR}}
{
\newcommand{\xLieferschein}{Bon de livraison}
\newcommand{\xNummerKurz}{N°}
\newcommand{\xLieferscheindatum}{Date du bon de livraison}
\newcommand{\xKundenNr}{N° de client}
\newcommand{\xBestellNr}{N° de commande}
\newcommand{\xBestelltueber}{Commandé via}
\newcommand{\xNummer}{Numéro}
\newcommand{\xArtikelNr}{Article N°.}
\newcommand{\xAnzahlKurz}{N°}
\newcommand{\xEinheitKurz}{Unité}
\newcommand{\xAnsprechpartner}{Personne à contacter}
\newcommand{\xDieAuslieferungFertigstellungerfolgteam}{La livraison/achèvement de contrat a eu lieu le}
\newcommand{\xRechnung}{Facture}
\newcommand{\xRechnungsdatum}{Date de facturation}
\newcommand{\xPositionKurz}{Pos.}
\newcommand{\xMenge}{Quantité}
\newcommand{\xBezeichnung}{Description}
\newcommand{\xEPreis}{Prix}
\newcommand{\xGPreis}{Somme}
\newcommand{\xZwischensumme}{Sous-total}
\newcommand{\xNettobetrag}{Montant Net}
\newcommand{\xEndbetrag}{Total}
\newcommand{\xZahlungsbedingungen}{Conditions de paiement}
\newcommand{\xDieWarebleibtbiszurvollstaendigenBezahlungEigentumderFirmaOpisTechnologyGmbHDresden}{Les biens restent la prorpiété d'Opis Technology GmbH, Dresden jusqu'au paiement intégral de la facture.}
\newcommand{\xDerVersanderfolgtsoweitnichtandersangegebenTagenachZahlungseingang}{Sauf accord contraire, l'expédition sera effectuée 2 jours après réception du paiement.}
\newcommand{\xDieGesamtsummevon}{Le montant total de}
\newcommand{\xistbereitsbezahlt}{est déjà payé}
\newcommand{\xUStIdNr}{N° de TVA}
\newcommand{\xKommissionstext}{Le bien est livré à l'acheteur en consignation. \\ \\ Aussitôt sa vente effectuée, le paiement est dû à Opis Technology GmbH avec effet immédiat. Dans le cas où les biens ne seraient pas revendus sous 3 mois, ils doivent être retournés à Opis Technology ou payés en intégralité. Le retour est permis uniquement dans ce délai de trois mois.}
\newcommand{\xAuftragsbestaetigung}{Confirmation de commande}
\newcommand{\xAuftragsdatum}{Date de commande}
\newcommand{\xVereinbarterLiefertermin}{Date de livraison convenue}
\newcommand{\xAngebot}{Devis}
\newcommand{\xAngebotsdatum}{Date du devis}
\newcommand{\xDasAngebotistgueltigbiszum}{Le devis est valable jusqu'aul}
\newcommand{\xWirdankenfuerIhreAnfrage}{Nous vous remercions pour votre intérêt. Nous espérons par cette offre vous avoir proposé des conditions attractives. Pour toute question ou demande de modification, vous pouvez nous joindre aux numéros de téléphone et adresses mail ci-dessus. \\
Offre soumise à conditions (AGB), dont une copie (en Allemand) vous sera volontiers mise à disposition sur demande. \\ \\Cordialement, \\ \\ Opis Technology GmbH}
\newcommand{\xGutschrift}{Avoir}
\newcommand{\xfuerRechnung}{Voir facture}
\newcommand{\xGutschriftdatum}{Date de l'avoir}
\newcommand{\xRabatt}{Remise}
\newcommand{\xSteuerfreieAusfuhrlieferung}{Livraison d'exportation exonéré de TVA}
\newcommand{\xSteuerfreieEULieferungUStID}{Livraison intracommunautaire exonérée de TVA à l'acquéreur N° TVA }
\newcommand{\xProformarechnung}{Facture proforma}
\newcommand{\xLieferadresse}{Adresse de livraison}
\newcommand{\x}{}
}
{
\ifthenelse {\equal{\klanguage}{ES}}
{
\newcommand{\xLieferschein}{Albarán de entrega}
\newcommand{\xNummerKurz}{Nº}
\newcommand{\xLieferscheindatum}{Fecha del albarán de entrega}
\newcommand{\xKundenNr}{Nº de cliente}
\newcommand{\xBestellNr}{Nº de pedido}
\newcommand{\xBestelltueber}{Pedido vía}
\newcommand{\xNummer}{Número}
\newcommand{\xArtikelNr}{Nº de artículo}
\newcommand{\xAnzahlKurz}{Núm.}
\newcommand{\xEinheitKurz}{Unidad}
\newcommand{\xAnsprechpartner}{Persona de contacto}
\newcommand{\xDieAuslieferungFertigstellungerfolgteam}{La entrega / cumplimentación tuvo lugar el}
\newcommand{\xRechnung}{Factura}
\newcommand{\xRechnungsdatum}{Fecha de la factura}
\newcommand{\xPositionKurz}{Pos.}
\newcommand{\xMenge}{Cantidad}
\newcommand{\xBezeichnung}{Descripción}
\newcommand{\xEPreis}{Precio}
\newcommand{\xGPreis}{Suma}
\newcommand{\xZwischensumme}{Total parcial}
\newcommand{\xNettobetrag}{Importe neto}
\newcommand{\xEndbetrag}{Total}
\newcommand{\xZahlungsbedingungen}{Condiciones de pago}
\newcommand{\xDieWarebleibtbiszurvollstaendigenBezahlungEigentumderFirmaOpisTechnologyGmbHDresden}{Hasta que la mercancía no sea pagada en su totalidad, esta sigue siendo propiedad de Opis Technology GmbH, Dresde.}
\newcommand{\xDerVersanderfolgtsoweitnichtandersangegebenTagenachZahlungseingang}{Salvo que se establezca de otra manera, el envío se hará 2 días después de recibir el pago.}
\newcommand{\xDieGesamtsummevon}{La cantidad total de}
\newcommand{\xistbereitsbezahlt}{ya está pagada.}
\newcommand{\xUStIdNr}{Nº Id. IVA}
\newcommand{\xKommissionstext}{La mercancía se entrega al comprador en depósito. \\ \\ Tan pronto como se venda, el pago se hará efectivo a Opis Technology GmbH con efecto inmediato. Si la mercancía no se vende en el plazo de 3 meses, debe ser devuelta a Opis Technology GmbH o pagada en su totalidad. Solo se permite su devolución dentro de este plazo de 3 meses.}
\newcommand{\xAuftragsbestaetigung}{Confirmación de pedido}
\newcommand{\xAuftragsdatum}{Fecha de pedido}
\newcommand{\xVereinbarterLiefertermin}{Fecha de entrega acordada}
\newcommand{\xAngebot}{Oferta de venta}
\newcommand{\xAngebotsdatum}{Fecha de la oferta de venta}
\newcommand{\xDasAngebotistgueltigbiszum}{La oferta de venta es válida hasta}
\newcommand{\xWirdankenfuerIhreAnfrage}{Gracias por su solicitud. Esperamos haberle presentado unas condiciones atractivas con esta oferta. Si tiene alguna otra pregunta o bien quiere que hagamos alguna modificación, siempre puede ponerse en contacto con nosotros por medio de los números de teléfono o las direcciones de correo electrónico arriba indicadas. \\
El cumplimiento de esta oferta está sujeto a nuestros Términos y Condiciones (AGB), una copia de los cuales (en alemán) estaremos encantados de poner a su disposición. \\ \\ Saludos cordiales, \\ \\ Opis Technology GmbH}
\newcommand{\xGutschrift}{Nota de abono}
\newcommand{\xfuerRechnung}{Para la factura}
\newcommand{\xGutschriftdatum}{Fecha de la nota de abono}
\newcommand{\xRabatt}{Descuento}
\newcommand{\xSteuerfreieAusfuhrlieferung}{Envío de exportación exento del IVA}
\newcommand{\xSteuerfreieEULieferungUStID}{Entrega intracomunitaria exenta de impuestos para el destinatario con Nº Id. }
\newcommand{\xProformarechnung}{Factura de proforma}
\newcommand{\xLieferadresse}{Dirección de entrega}
\newcommand{\x}{}
}
{
\ifthenelse {\equal{\klanguage}{IT}}
{
\newcommand{\xLieferschein}{Bolla di consegna}
\newcommand{\xNummerKurz}{N.}
\newcommand{\xLieferscheindatum}{Data della bolla di consegna}
\newcommand{\xKundenNr}{Cliente n.}
\newcommand{\xBestellNr}{Ordine n.}
\newcommand{\xBestelltueber}{Ordinato tramite}
\newcommand{\xNummer}{Numero}
\newcommand{\xArtikelNr}{Articolo N}
\newcommand{\xAnzahlKurz}{N.}
\newcommand{\xEinheitKurz}{Unità}
\newcommand{\xAnsprechpartner}{Persona di riferimento}
\newcommand{\xDieAuslieferungFertigstellungerfolgteam}{La consegna è avvenuta il}
\newcommand{\xRechnung}{Fattura}
\newcommand{\xRechnungsdatum}{Data della fattura}
\newcommand{\xPositionKurz}{Pos}
\newcommand{\xMenge}{Quantità}
\newcommand{\xBezeichnung}{Descrizione}
\newcommand{\xEPreis}{Prezzo}
\newcommand{\xGPreis}{Somma}
\newcommand{\xZwischensumme}{Subtotale}
\newcommand{\xNettobetrag}{Ammontare netto}
\newcommand{\xEndbetrag}{Totale}
\newcommand{\xZahlungsbedingungen}{Termini di pagamento}
\newcommand{\xDieWarebleibtbiszurvollstaendigenBezahlungEigentumderFirmaOpisTechnologyGmbHDresden}{Fino al saldo del pagamento la merce rimarrà proprietà della Opis Technology GmbH, Dresden.}
\newcommand{\xDerVersanderfolgtsoweitnichtandersangegebenTagenachZahlungseingang}{A meno che non venga specificato differentemente la spedizione sarà effettuata 2 giorni dopo aver ricevuto il pagamento.}
\newcommand{\xDieGesamtsummevon}{L'ammontare totale di}
\newcommand{\xistbereitsbezahlt}{è già stato pagato.}
\newcommand{\xUStIdNr}{Partita Iva N.}
\newcommand{\xKommissionstext}{La merce viene consegnata al compratore in conto deposito. \\ \\Non appena venduta, si deve il pagamento alla Opis Technology GmbH con effetto immediato. Se la merce non dovesse essere venduta entro i 3 mesi, deve essere restituita alla Opis Technology GmbH o pagata in pieno. Il reso è permesso solo entro questo termine di 3 mesi.}
\newcommand{\xAuftragsbestaetigung}{Conferma ordine di vendita}
\newcommand{\xAuftragsdatum}{Data dell'ordine di vendita}
\newcommand{\xVereinbarterLiefertermin}{Data di consegna concordata}
\newcommand{\xAngebot}{Preventivo}
\newcommand{\xAngebotsdatum}{Data del preventivo}
\newcommand{\xDasAngebotistgueltigbiszum}{Il preventivo è valido fino al}
\newcommand{\xWirdankenfuerIhreAnfrage}{Grazie per la vostra richiesta. Con questa offerta speriamo si avervi presentato delle condizioni allettanti. Qualora doveste avere ulteriori domande o desideraste che vengano apportate delle modifiche da parte nostra, potete contattarci agli indirizzi e-mail e ai numeri di telefono riportati qui sotto. \\
L'attuazione di questa offerta è soggetta ai nostri termini e alle nostre condizioni (condizioni generali di contratto), una copia dei quali (in Tedesco) saremo lieti di mettervi a disposizione. \\ \\ I più Cordiali Saluti \\ 
\\ Opis Technology GmbH}
\newcommand{\xGutschrift}{Nota di credito}
\newcommand{\xfuerRechnung}{Per la fatturazione}
\newcommand{\xGutschriftdatum}{Data della nota di credito}
\newcommand{\xRabatt}{Sconto}
\newcommand{\xSteuerfreieAusfuhrlieferung}{Esportazione esente da IVA}
\newcommand{\xSteuerfreieEULieferungUStID}{Esenti da imposte intracomunitarie al destinatario della consegna con il Numero Id. }
\newcommand{\xProformarechnung}{Fattura proforma}
\newcommand{\xLieferadresse}{Indirizzo di consegna}
\newcommand{\x}{}
}
{
\newcommand{\xLieferschein}{Lieferschein}
\newcommand{\xNummerKurz}{Nr.}
\newcommand{\xLieferscheindatum}{Lieferscheindatum}
\newcommand{\xKundenNr}{Kunden-Nr.}
\newcommand{\xBestellNr}{Bestell-Nr.}
\newcommand{\xBestelltueber}{Bestellt über}
\newcommand{\xNummer}{Nummer}
\newcommand{\xArtikelNr}{Artikel-Nr.}
\newcommand{\xAnzahlKurz}{Anz}
\newcommand{\xEinheitKurz}{Einh}
\newcommand{\xAnsprechpartner}{Ansprechpartner}
\newcommand{\xDieAuslieferungFertigstellungerfolgteam}{Die Auslieferung/ Fertigstellung erfolgte am}
\newcommand{\xRechnung}{Rechnung}
\newcommand{\xRechnungsdatum}{Rechnungsdatum}
\newcommand{\xPositionKurz}{Pos}
\newcommand{\xMenge}{Menge}
\newcommand{\xBezeichnung}{Bezeichnung}
\newcommand{\xEPreis}{E-Preis}
\newcommand{\xGPreis}{G-Preis}
\newcommand{\xZwischensumme}{Zwischensumme}
\newcommand{\xNettobetrag}{Nettobetrag}
\newcommand{\xEndbetrag}{Endbetrag}
\newcommand{\xZahlungsbedingungen}{Zahlungsbedingungen}
\newcommand{\xDieWarebleibtbiszurvollstaendigenBezahlungEigentumderFirmaOpisTechnologyGmbHDresden}{Sollte der Vertrag eine Warenlieferung umfassen, so bleibt die Ware bis zur vollständigen Bezahlung Eigentum der Firma Opis Technology GmbH, Dresden.}
\newcommand{\xDerVersanderfolgtsoweitnichtandersangegebenTagenachZahlungseingang}{Der Versand erfolgt, soweit nicht anders angegeben, 2 Tage nach Zahlungseingang.}
\newcommand{\xDieGesamtsummevon}{Die Gesamtsumme von}
\newcommand{\xistbereitsbezahlt}{ist bereits bezahlt.}
\newcommand{\xUStIdNr}{USt-Id-Nr.}
\newcommand{\xKommissionstext}{Die Waren werden dem Käufer auf Kommissionsbasis überlassen. \\ \\ Sobald es zu einem Weiterverkauf der Waren kommt, ist die Zahlung an die Opis Technology GmbH unmittelbar fällig. Sollte innerhalb von 3 Monaten kein Weiterverkauf erfolgen, sind die Waren an die Opis Technology GmbH Dresden zurückzusenden oder vollständig zu bezahlen. Eine Rückgabe der Waren ist nur innerhalb dieser Frist von 3 Monaten zulässig.}
\newcommand{\xAuftragsbestaetigung}{Auftragsbestätigung}
\newcommand{\xAuftragsdatum}{Auftragsdatum}
\newcommand{\xVereinbarterLiefertermin}{Vereinbarter Liefertermin}
\newcommand{\xAngebot}{Angebot}
\newcommand{\xAngebotsdatum}{Angebotsdatum}
\newcommand{\xDasAngebotistgueltigbiszum}{Das Angebot ist gültig bis zum}
\newcommand{\xWirdankenfuerIhreAnfrage}{Wir danken für Ihre Anfrage und hoffen, Ihnen hiermit ein interessantes Angebot gemacht zu haben. Sollten Sie noch Fragen oder Änderungswünsche haben, können Sie uns gerne jederzeit unter den oben genannten Telefonnummern oder eMail-Adressen kontaktieren. \\
Bei der Durchführung des Auftrags gelten unsere AGB, die wir Ihnen gerne zuschicken. \\ \\ Mit freundlichen Grüßen, \\ \\ Opis Technology GmbH}
\newcommand{\xGutschrift}{Gutschrift}
\newcommand{\xfuerRechnung}{für Rechnung}
\newcommand{\xGutschriftdatum}{Gutschriftdatum}
\newcommand{\xRabatt}{Rabatt}
\newcommand{\xSteuerfreieAusfuhrlieferung}{Umsatzsteuerfreie Ausfuhrlieferung}
\newcommand{\xSteuerfreieEULieferungUStID}{Steuerfreie innergem. Lieferung an Abnehmer mit USt-Id-Nr. }
\newcommand{\xProformarechnung}{Proformarechnung}
\newcommand{\xLieferadresse}{Lieferadresse}
\newcommand{\x}{}
}
}
}
}
